發現真係好多人唔識分"係"同"喺"

以前都唔會咁樣，反而近呢一年唔知係咪因為肥絲成日捉人左左右右，搞到啲人以為口語就=將啲字加個口字邊，將"係"寫做"喺"

大家都明個"喺"字難打，所以將'喺'打做"係"，其實就冇乜所謂，但我fb ig都好多人將"係"打做"喺"，每次見到都想"喺佢老母"

(sor我有follow名校secret)

其實"喺"係解"在"
例句：我今日喺沙田食飯

見到啲人係喺不分真係好燥
畫蛇添足、多此一舉

認同

根本好多人都弱智
有D真係唔撚識分
有D就真係弱撚智成日打埋D 5系甘
仆街成三十歲人打個正字都咁難?

關肥絲咩事?

見過有啲人係唔係就加個口字以為就啱（嗰、喺呢啲）
仲笑其他人打錯字其實自己都係文盲

喺打咗做“起”

咪打咗做“味”

呢啲重乞人憎，打字都有懶音，都黐撚線

係喺
諗唸

兒登多文盲

屌 有啲打 天日 wtf???睇到真係打曬冷震

有啲字難打嘅話，貪方便拎個同音字都尚可接受
但打埋啲5p字真係
望到都覺得燥

我覺得係因為肥絲以前成日捉啲左左右右
左-->咗
令到有啲人見到乜字都要加個口字旁
所以出現咗呢個po所講嘅問題

收皮吧

喺 小妹認同

太煩
一律打 「係」

唔怪得肥絲
亂咁加口字旁嘅本身都應該係弱智
好似老師執你改正後，你再錯第二樣嘢，唔怪得個老師

有班人連買同賣都唔識分

班人係唔係連小學都未畢業

吾系甘牙梨

睇得明咪得囉麻撚煩

呢個真係仲離譜過樓主個例子。
買同賣都唔識分真係文盲

明就一定睇得明，不過好難睇
可能得我係咁啦
我睇人地打嘅嘢 我個心都會將句嘢讀出嚟
當見到啲人將係打咗做喺 讀嗰陣會覺得好唔順好怪

買同賣個意思直頭相反喎
打錯真係會令人get錯成句嘅意思

我都係，心入面會跟住讀所以見到啲用錯"嗰"，"喺"嗰啲就會覺得好討厭

英文都係，最常見係of coz. because 可以用 coz, 但係of course 唔係of coz 呀，course 有r 音架。

仲有一個可能唔會有好多人認同，因為係連登/高登啲人講嘅字，就係agger. 我知係特登寫錯嘅，但我又係心入面會跟住讀。ah乜鬼ger呀

順便問樣嘢。啲人打"是咪"係唔係有咩典故，定係純粹覺得"是"="係", 所以打"是咪"當"係咪"?

有好多直頭係唔識字
撚 燃
懶 賴

直接打系咪算